美禁令下華為業務收入創新高 全年賣2.4億部手機

去年美國雖然把華為加入實體清單，不允許美國企業華為進行貿易，亦限制政府機構採購華為產品。但根據最新統計數字，華為卻在 2019 年創下了營收新高。

據報在 2019 上半年華為消費者業務銷售收入為 2208 億人民幣（約 2,473 億港元），華為集團收入為 4,013 億人民幣（約 4,495億港元），當中消費者業務收入佔 55.0%。而根據外媒《Bloomberg》報道，2019 年華為全年的銷售額將可增長 18%，至到 8,500 億人民幣（約9,521億港元），創下新高。

根據報道，華為智能手機業務保持穩定增長， 預計全年出貨量將會超過 2.4 億部，成為全球第二。而 HUAWEI Mate 系列與 P 系列等旗艦級手機，全球出貨量超過 4,400 萬部，同期增長超過 50%。而截至 2019 年 7月 30日，Nova 系列亦累計發貨超過 1 億部。而截至 2019年第三季度， 華為的全球市場份額達到 18.6%，出貨量同比增長 28.2%，排名第二。蘋果的份額是 13%，而且華為在中國市場份額達到歷史新高的 42%。

在福布斯全球品牌價值榜 100 強當中，華為被列為 97 位，是唯一上榜的中國企業。而在國際品牌諮詢機構 Interbrand 發佈 2019 年全球品牌 100 強名單中，華為亦排列第 74。

報道表示華為在禁令之下沒有重大影響，而且更在多個領域有亮麗成績。報道指華為已成為全球最大通訊設備供應商，而在手機業務上，亦成為繼韓國三星電子之後，全球第二大手機製造商。報道指出華為在實體清單、全球政府限制採購華為產品的情況下，仍能生存下來。

補貼多左幾多%呀

19年未禁

個禁令係咁postpone

成個香港同大陸大鋪細鋪都係放晒堆華為機係台頭 又國家補貼賣一部回水又食得多 緊係可以賣多幾部架

未睇內文已經估到，又係出貨量當銷量
淨係衛訊依間陷家剷都入唔少啦，賣得出先得㗎

咁好賣即係制裁令無影響力唔洗收番啦

間野國企黎根本就 咁貼法都唔好賣執柒左佢啦

咁繼續禁

搭中國高鐵掃hotspot都經常見到huawei P30

又嚟出貨量2.4億=賣咗2.4億

［狗咬狗］屎為做‘獨立測試’自稱勁過紅米 小米反擊 踢爆榮耀手機庫存積壓達一千萬部

小米話華為仲有成千萬嘅倉底貨

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

出貨等如賣?
自己補貼左幾多呀

14億人先賣得2.4億部 垃撚圾

唔係咁計, 那來+6%GDP呀鄰國

資料來源：Bloomberg, Huawei